傳EPSON將關閉深圳手錶廠 解僱1700名員工

日本老牌電子品牌「精工愛普生」（Seiko Epson）5日表示由於人事費用提高和環保標準趨嚴，將關閉位於中國大陸深圳的手表工廠。

據《共同網》報導，精工愛普生5日表示，由於該公司在中國大陸深圳從事手表組裝與零組件製造的工廠近年來面臨人事費用上升和中國大陸相關環保法規日趨嚴格的影響，該工廠預計於2021年3月底關閉。預計會有1700名員工在工廠關閉前遭到解雇，該工廠用地也將歸還。

精工愛普生是日本一間主要生產各式印表機、掃描器、手表、投影機等電子產品的公司，總公司位於日本長野縣。報導指出，精工愛普生預計未來要逐步將原本在大陸深圳廠的生產轉移至日本、泰國等地。目前該公司由日本國內工廠生產的高檔手表銷量正在上升，公司也將重組海外低價商品製造，以推動收益改善。

大灣區喎

好似係南山區，塊地好值錢。

自主研發Sekio China, 又贏

騰籠換鳥產業升級，深圳又贏

退支保平安

泰國真係好多外資工廠，電器例如雪櫃，冷氣機，洗衣機